港機場3年後推「轉乘優惠」來往大灣區 拎機票搭埋其他車

林鄭月娥指，2022年會推出「多式聯運安排」，讓乘客用同1張機票，轉乘其他交通工具，方便乘客經港珠澳大橋來往香港機場。(資料圖片)

《粵港澳大灣區發展規劃綱要》早前公佈，特首林鄭月娥指，《綱要》拉近區內9個城市與港澳的距離，香港會扮演國際航空樞紐的角色，2022年會推出「多式聯運安排」，讓乘客用同1張機票，轉乘其他交通工具，方便乘客經港珠澳大橋來往香港機場。

林鄭在亞博館出席航空論壇致辭時指，香港機場連接220多個目的地，包括50多個航空市場發展迅速的內地城市，香港應利用這個優勢，連接大灣區和全世界，讓乘客經海陸空運輸，無縫來往多個目的地，促進國際商業活動。她希望將現有機場變成「機場城市」，鞏固香港國際商業中心的地位。

支那人同我地爭機位

支那深圳同埋支那广州唔係有機場既咩

反而轉搭港鐵就要俾錢